HSBC 嘅前景問題

好多人都會問，將存款擺喺 HSBC 有無問題，如果英國之前無Ring-fencing政策，我覺得 HSBC HK 係一個安全嘅地方，因為有英國嘅資產支撐，但應該可以用成個英國成個銀行體系頂住。但依家有Ring-fencing後，有錢就存去 HSBC UK ，HSBC HK我唔敢擔保。

HSBC UK 安全但 HSBC HK 唔係

本來英國政府嘅Ring-fencing政策，係有鑒於啲大銀行，俾i-bank業務部門拖落水玩死，所以要求將英國本土Retail banking嘅資產劃出嚟，同英國其他海外屬地，皇家屬地，以及歐盟嘅存款分開，呢個政策本來係好嘅，因為當政府唔駛救Retail banking果陣，咁啲i-bank佬同存戶應該負番佢哋要負嘅責任，呢個十分之合理，但結果係HSBC嘅母體食晒所有危險資產，而HSBC母體剩番乜嘢係最大，咪HSBC HK囉，所以大家一定要明白UK Ring-fencing政策嘅後果，至明白實際上HSBC HK係唔係有足夠安全度。依家問題係，因為有Ring-fencing，無錯，英國政府最終都要拯救HSBC，但唔會係保埋香港一般存戶嘅存款，你只會得番香港存款保險計劃果度果五十萬俾你嘅錢，就係得咁多，仲要唔知香港存款保險計劃，根本夠唔夠力。

所以我都係果句，如果你有英國地址，英國護照(BC or BNO)，都係開個HSBC UK戶口，或者你因用HSBC HK Premier戶口，可以開埋HSBC UK嘅戶口，而個戶口係Ring-fencing咗，呢個係最安全公道嘅做法，否則 HSBC 集團及其子公司，都唔係一個安全嘅存款地方，呢個亦係我依家剩低嘅香港戶口，正正係Citibank Hong Kong嘅原因，雖然我個戶口，其實已經係 Citibank, N.A, Hong Kong Branch年代。依家係支爆嘅年代，如果你有好大筆錢要保存實力，揀銀行一定要了解埋成個銀行監管架構。一如我因業務需要，都侷住要開Deutsche Bank以及旗下Postbank嘅戶口，但如果有乜事，有錢我擺邊，德國我寧願擺Commerzbank，亦係咁解。Commerzbank無Deutsche Bank咁多高風險業務

即係中共要清算香港人，香港hsbc都係清算之一

HSBC UK 玩緊connected money 好正

樓主可唔可以講多d點樣先開到hsbc uk 戶口？如果唔係hsbc preimer 係咪只有係英國親身開戶？

咁點解Citibank 係安全？
但citibank之前破產過

可以約時間去總行6樓開 premier係免費
其他戶口好似要俾1500蚊

匯豐好多高風險業務？？

1500蚊
因為我下年年中會去英國一轉，所以想知果邊會唔會都開到戶

lm

如果你係英藉咪易開d
非英藉要諗一個好強既理由係英國開戶口

黃世柒廢文唔好貼ok?

咁 HSBC US 同 HSBC HK 係咪一樣 under 母體，可以被清算？抑或美帝睇得住？

建議大家無工作或者實質投資英國股市唔好屎忽痕去開。開都3個月後比人關account, 香港個戶口都收埋皮就好笑
Hsbc uk好撚嚴的

你英籍 但residential address 係香港都會比周去問長問短

危險資產係點危法?
佔總資產比例幾多?

Premier係咪戶口有1球就開得？
宜家advance係咪可以問銀行upgrade

香港有咩銀行安全

中國銀行，工商銀行，建設銀行，交通銀行，招商銀行最安全
一野比中共清算曬唔洗計

係

thx bro

通常資產70萬，去counter做下野都會比人chur住問upgrade 企bank hall既ub更加歡迎主動客upgrade，搵日睇岩邊個囡囡就埋去同佢講